{
    "question": "Keliling persegi panjang yang memiliki panjang 20 cm dan lebar 8cmadalah\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<h2>\u2740Penyelesaian-\u2728</h2><p></p><p>Rumus = 2 \u00d7 (Panjang \u00d7 Lebar)</p><p></p><p>Keliling = 2 \u00d7 (20 cm \u00d7 8 cm)</p><p>Keliling = 2 \u00d7 160 cm</p><p>Keliling = <strong><u>320 </u></strong><strong><u>cm</u></strong></p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Persegi Panjang</p><p>keliling = <strong>2( p + l )</strong></p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 2 ( 20 + 8 )</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 40 + 16 </p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = <u><strong>56 cm</strong></u></p><p>Semangat belajarnya :D</p><p>Semoga sukses!</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-yang-kamu-lakukan-untuk-melanjutkan-perjuangan-imam-bukhari-683",
            "question": "Apa yang kamu lakukan untuk melanjutkan perjuangan imam bukhari\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>MENGIKUTI JEJAK BELIAU</p><p></p><p>disinyalir Rasulullah SAW.</p><p></p><p>Beliau bersabda: \"Tidak akan terjadi kiamat sebelum umatku mengikuti jejak umat beberapa abad sebelumnya, sejengkal demi sejengkal dan sehasta demi sehasta\". Ada orang yang bertanya, \"Ya Rasulullah, mengikuti orang Persia dan Romawi?\" Jawab Beliau, \"Siapa lagi kalau bukan mereka?\" (HR. Al-Bukhari dari Abu Hurairah).</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "25-buatlah-cerita-berdasarkan-gambar-cerita-di-bawah-ini-910",
            "question": "25. buatlah cerita berdasarkan gambar cerita di bawah ini!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gambarnya mana </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau bisa gambarnya disertakan juga </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ok-google-cari-arti-dari-pada-lafal-yang-digaris-bawahi-adalah-ba-369",
            "question": "OK Google cari arti dari pada lafal yang digaris bawahi adalah bahasa Pai kelas 7 Pat \r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sebelumnya mohon mana yang digaris bawahi ya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>bagaimana kita mau menjelaskan kalau tidak ada contoh</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-tujuan-jepang-ketika-menjajah-indonesia-amp-knp-bangsa-ero-394",
            "question": "Apa tujuan jepang ketika menjajah indonesia? &amp; knp bangsa eropa menjajah bangsa eropa juga?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tujuan Jepang ke Indonesia adalah:</p><p>1.)Menjadikan Indonesia sebagai penghasil dan penyuplai bahan mentah dan bahan bakar bagi industri Jepang. </p><p>2.)Menjadikan Indonesia sebagai tempat pemasaran hasil industri Jepang. </p><p>3.)Banyaknya jumlah penduduk Indonesia bisa menjadi pasar yang menguntungkan bagi Jepang</p><p>4.)untuk mendapatkan rempah-rempah yang di miliki Indonesia.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tujuan Jepang menjajah Indonesia :</p><p>Menjadikan Indonesia sebagai penghasil dan penyuplai bahan mentah dan bahan bakar bagi industri Jepang. Menjadikan Indonesia sebagai tempat pemasaran hasil industri Jepang. Banyaknya jumlah penduduk Indonesia bisa menjadi pasar yang menguntungkan bagi Jepang</p><p></p><p>pertanyaan terakhir mungkin maksudnya knp bangsa Eropa menjajah Indonesia juga ya ? kalo iya ini jawab nya :</p><p>Rempah-rempah menjadi salah satu alasan terbesar Bangsa Eropa datang ke Indonesia.</p><p></p><p>Rempah-rempah yang dijual ke Eropa asal Indonesia ternyata dijual sangat tinggi. Hal ini karena sudah melalui pihak ketika.</p><p>Kedatangan mereka tidak hanya berdagang, melainkan juga mengambil alih perdagangan dan menguasai wilayah di Indonesia penghasil rempah-rempah.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu, maaf kalo salah</p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-3-penyebab-atau-dampak-perubahan-lingkungan-lingkungan-245",
            "question": "Tuliskan 3 penyebab atau dampak perubahan lingkungan (lingkungan menjadi rusak)    yang disebabkan oleh manusia terhadap keseimbangan ekosistem!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>membuang sampah sembarangan</p><p>mencemari lingkungan</p><p>danembuang sampah di laut</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>-Membuang sampah sembarangan</p><p>-Penebangan hutan secara liar</p><p>-Limbah pabrik yg dibuang secara bebas</p><p></p><p>Maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-yang-bukan-merupakan-dampak-positif-pendudukan-jepang-679",
            "question": "Berikut ini yang bukan merupakan dampak positif pendudukan jepang di indonesia adalah \u2026",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Penduduk indonesia menjadi menderita</p><p>2. Banyaknya penduduk indonesia yang kelaparan karena hasil panen harus di berikan kepada jepang</p><p>3. Penduduk indonesia hatus menyembah matahari di pagi hari</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-apa-pengaruh-dan-manfaat-menguasai-materi-ini-terhadap-k-486",
            "question": "Jelaskan apa pengaruh dan manfaat menguasai materi ini terhadap kehidupan kalian",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Terkadang di dalam kehidupan kita membutuhkan pengetahuan dari materi yang kita pelajari di sekolah</p><p></p><p>pengaruhnya, kita menjadi tertolong dan dipermudah jika mengetahui materi yang kita kuasai</p><p></p><p>contohnya kita tahu bahwa lilin jika di panaskan akan meleleh, air jika di panaskan akan mendidih lalu menguap</p><p></p><p>manfaatnya kita dapat menggunakannya dalam kehidupan sehari hari</p><p>kita tahu bagaimana dan mengapa hal itu bisa terjadi dalam kehidupan</p><p></p><p>jadikan jawaban terbaik ya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ketua-umum-pertama-pimpinan-pusat-ipnu-adalah-739",
            "question": "Ketua umum pertama pimpinan pusat IPNU adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>KH. M. Tholhah Mansoer</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Ketua Umum Pertama IPNU adalah KH. M. Tholhah Mansoer yang terpilih dalam Konferensi Segilima yang diselenggarakan di Solo pada 30 April-1 Mei 1954 dengan melibatkan perwakilan dari Yogyakarta, Semarang, Solo, Jombang, dan Kediri.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-akibat-perbedaan-pendapat-dari-kebijakan-kebijakan-yang-dilak-262",
            "question": "Apa akibat perbedaan pendapat dari kebijakan kebijakan yang dilakukan oleh khalifah ali bin abu thalib",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Apa akibat perbedaan pendapat dari kebijakan kebijakan yang dilakukan oleh khalifah Ali bin Abu Thalib? <strong>Terjadi</strong><strong> </strong><strong>perpecahan</strong><strong> </strong><strong>diantara</strong><strong> </strong><strong>umat</strong><strong> </strong><strong>Islam</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>setelah wafatnya Utsman bin Affan. sebagian umat Islam meminta Ali bin Abi Thalib untuk menjadi khalifah. Namun,permintaan tersebut tidak disepakati oleh Mu&#039;awiyah bin Sufyan dan para pejabat yang berasal dari kalangan keluarga besar Utsman bin Affan.dasar penolakan mereka agar pembunuh sudah ditangkap terlebih dahulu baru kemudian mencari khalifah. Adapun pendukung Ali berpendapat sebaliknya. Akibat dari perbedaan pendapat tersebut. Terjadilah perang diantara umat Islam</p><p></p><p><strong>1</strong><strong>.</strong><strong>)</strong>perang Jamal, yaitu perang antara kelompok Aisyah dan kelompok pendukung Ali.</p><p></p><p><strong>2</strong><strong>.</strong><strong>)</strong>perang Shiffin, yaitu perang antara kelompok pendukung Ali dengan kelompok Mu&#039;awiyah.</p><p></p><p></p><p><strong>Se</strong><strong>moga</strong><strong> bermanfaat</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong>)</strong><strong> </strong></p><p><strong>Ma</strong><strong>af</strong><strong> </strong><strong>terla</strong><strong>lu</strong><strong> </strong><strong>pendek</strong><strong> </strong><strong>karena </strong><strong>ceritanya</strong><strong> </strong><strong>aku</strong><strong> </strong><strong>singkat</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menganalisis-kedatangan-bangsa-jepang-di-indonesia-595",
            "question": "Menganalisis kedatangan bangsa jepang di indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Dikutip dari Pendudukan Jepang di Indonesia (2009), Jepang pertama kali datang ke Indonesia pada tanggal 11 Januari 1942 lewat Tarakan, Kalimantan Timur. Pasukan Hindia Belanda terpukul mundur. Kemudian pada 24 Januari 1942, Balikpapan kembali jatuh ke tangan Jepang.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}